【毅進水平】中四優異生家藏電槍胡椒噴霧等武器 官斥警方案件主管處事粗疏浪費法庭時間

名列前茅、對物理化學有濃厚興趣的16歲中四男生，被揭發在家藏有電槍、彈匣及胡椒噴霧等武器，今在東區裁判法院認罪。惟控方承認無證據顯示有關武器用作犯法、損害社會或傷人用途。裁判官要求控方再尋求法律意見，以考慮會否用另一種方式處理本案，案件下月6日再訊。另外，裁判官今在庭上直斥負責案件的高級督察處事粗疏，浪費法庭時間。
被告男生承認無牌管有槍械、管有爆炸品及管有違禁武器三項罪名。控罪指被告於今年2月20日在西灣河太安樓某單位內藏有武器，包括一支氣槍連六個彈匣、一支胡椒噴霧、兩支電槍、一袋86克粉末含硝化纖維素、101支電火柴、一個無線發射器、一個無線接收器、三把彈簧刀及一把重力刀。被告在警誡下承認，從內地網站及氣槍店購入上述物品。
官怒斥案件主管：「你係認真咁做嘢？」
被告今早認罪後，署理總裁判官羅德泉欲審視控方提交的武器化驗報告，卻發現報告沒有撮要。羅官隨即透過主控官追問案件主管謂：「你係認真咁做嘢？就咁將一疊嘢放上嚟。你係做嘢？咁粗疏﹗」羅官更將整疊文件用力擲到枱面，問：「龍幫辦，係咪啊？」
負責案件的有組織罪案及三合會調查科D2隊高級督察龍善珩解釋，只因上周五收到律政司法律意見，才知道被告今日上庭答辯。羅官聞言即表示，文件應已一早安排好，「你認為擺上嚟五分鐘就可以做？辯方有未？」龍聽罷才將手上另一疊文件交給辯方，顯示辯方事前根本沒有相關化驗報告。羅官再開腔謂：「龍幫辦，你期望唔畀對方，對方就會知？啱啱先畀，嘥晒法庭時間。」羅官將案件押後，要求控方整理好報告撮要，下午呈堂。
被告為射擊學會會員
辯方大律師求情時，呈上被告的成績表、義工服務獎及學科進步獎狀等，以及父親與兄長等人所撰寫的共10封求情信。辯方透露，被告學業成績全級排名第三，物理及化學科名列第二，並為射擊學會會員。
羅官問控方是否有證據顯示涉案武器用作犯法、損害社會或傷人等用途，控方直言沒有。羅官指出，由於控罪嚴重，而被告犯案時未滿16歲，要求控方考慮以其他方式處理本案。
【案件編號：ESCC496/19】
記者陸羽平

Source:

O記狗叫佢同黑社會拍膊頭就識
法律識條春咩 執法者喎

亂咁檢控
選擇性檢控
再加上最大粒嘅都咁貪
不意外
但個官串得快狠準
有說面呢係人地畀
架呢？

警犬真係晒撚氣

發現個水樽都話危險品架喇

想幫前線既手足麻煩入黎幫手推！

都要個個官好似佢咁先得
某D判就仆得街

見倒下面D五毛就眼火爆, 個官有撚話佢無罪?

警犬唔識法律學人執法

如果係杜浩成,陳碧x審係另一結果

畀我係員佐級協會就即刻寫公開信屌柒個法官，要求佢公開道歉，如果唔係勢不兩立

識法律就唔做警犬啦